可以读的书

文学类　《源氏物语》《牡丹亭》《哈姆雷特》《浮士德》《瓦尔登湖》《追忆似水年华》《新月集》《先知》《约翰·克利斯朵夫》《人间词话》《博尔赫斯小说集》《查泰莱夫人的情人》《北回归线》《吾国与吾民》《边城》《愤怒的葡萄》《张爱玲典藏全集》《围城》《未央歌》《小王子》《局外人鼠疫》《一九八四》《麦田里的守望者》《金庸作品集》《百年孤独》《王小波文集》《野火集》《丑陋的中国人》《挪威的森林》《情人》《不能承受的生命之轻》《文化苦旅》《平凡的世界　《活着》哲学类　《沉思录》《坛经》《哲学的故事》《西方的智慧》《精神分析引论》《存在与时间》《人，诗意地栖居》　《中国文化要义》《第二性》　《金赛性学报告》《存在与虚无》　《西方哲学史》《中国哲学简史》　《动机与人格》　《人生十论》　《论语别裁》《梁漱溟问答录》《苏菲的世界》《士与中国文化》励志类　《致加西亚的信》《人性的弱点、人性的优点》《世界上最伟大的推销员》《高效能人士的七个习惯》历史类　《史记》《资治通鉴》《新教伦理与资本主义精神》《世界文明史》　《宽容》《中国近三百年学术史》《剑桥插图中国史》《乡土中国》《菊与刀》《光荣与梦想》《晚清七十年》《第二次世界大战的起源》《全球通史》《历史研究》《中国人史纲》《万历十五年》经济类　《卓有成效的管理者》《后工业社会的来临》　《小的是美好的》《追求卓越》《第五项修炼》《卖桔者言》《经济学原理》《经济学》政治类　《政治学》《论自由》《建国方略》《论美国的民主》《开放社会及其敌人》《文明的冲突与世界秩序的重建》《第三波》科学类　《万物简史》《科学史》《中国科学技术史》《科学与人类行为》《所罗门王的指环》　《别闹了，费曼先生》　《时间简史》　《过去2000年最伟大的发明》其他　《曾国藩家书》《中国人的精神》《寂静的春天》《历史深处的忧虑》《那些忧伤的年轻人》